[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-4c8ef099})
# 5 Получение оповещения о проблеме

[comment]: # ({/new-4c8ef099})

[comment]: # ({new-055c3bc8})
#### Обзор

В этом разделе вы узнаете как настроить в Zabbix уведомления из диалога
оповещений.

При наличии элементов данных, которые собирают данные, и триггеров,
переходящих в состояние "Проблема" при проблемных ситуациях, было бы
полезно иметь какой-нибудь механизм оповещений, который будет уведомлять
нас о важных событиях, тогда когда мы не можем смотреть напрямую
веб-интерфейс Zabbix.

Это то, что делают оповещения. E-mail является наиболее популярным
способом для отправки уведомлений о проблемах, мы узнаем, как настроить
уведомления через e-mail.

[comment]: # ({/new-055c3bc8})

[comment]: # ({new-237d8e2e})
#### Настройки E-mail

Изначально в Zabbix имеется несколько предустановленных [способов
доставки](/ru/manual/config/notifications/media) оповещений.
[E-mail](/ru/manual/config/notifications/media/email) один из них.

Для конфигурирования настроек e-mail, перейдите в *Администрирование →
Способы оповещений* и нажмите на *Email* в списке предустановленных
способов оповещений.

![](../../../assets/en/manual/quickstart/media_types.png){width="600"}

Отобразится диалог определения настроек e-mail.\
![](../../../assets/en/manual/quickstart/media_type_email.png)

Все обязательные поля ввода отмечены красной звёздочкой.

Установите значения сервера SMTP, SMTP helo и SMTP e-mail в зависимости
от вашей среды.

::: noteclassic
'SMTP email' будет использоваться как адрес 'От' при
отправке оповещений от Zabbix.
:::

Нажмите *Обновить*, когда будет готово.

Теперь у вас есть настроенный 'Email' как рабочий способ оповещения.
Способ оповещения должен быть связан с пользователями с указанными
адресами доставки (как мы это делали, когда [настраивали нового
пользователя](login#добавление_пользователя)), в противном случае он не
будет использоваться.

[comment]: # ({/new-237d8e2e})

[comment]: # ({new-c1762601})
#### Новое действие

Доставка оповещений является одной из задач
[действий](/ru/manual/config/notifications/action), которые делаются в
Zabbix. Поэтому, для настройки оповещений перейдите в *Настройка →
Действия* и нажмите на *Создать действие*.\
![](../../../assets/en/manual/quickstart/new_action2.png){width="550"}

Все обязательные поля ввода отмечены красной звёздочкой.

В этом диалоге введите имя действия.

В более простом случае, если мы не будем добавлять более конкретных
[условий](/ru/manual/config/notifications/action/conditions), действием
будет обработан любой триггер изменивший состояние с 'Ок' на 'Проблема'.

Мы еще должны определить какое действие нужно делать - это настраивается
на вкладке *Операции*. Нажмите во вкладке Операции на *Новое*, появится
диалог новой операции.\
![](../../../assets/en/manual/quickstart/new_operation1.png){width="550"}

Все обязательные поля ввода отмечены красной звёздочкой.

Здесь, нажмите на *Добавить* в блоке *Отправлять пользователям* и
выберите пользователя ('user'), которого мы добавили. Выберите 'Email'
значением в *Отправлять только через*. Когда закончите с этим, нажмите
на *Добавить*.

Макросы (или переменные) {TRIGGER.STATUS} и {TRIGGER.NAME}, которые
видно в полях *Тема по умолчанию* и *Сообщение по умолчанию*, будут
заменены актуальными значениями состояния триггера и имени триггера.

Это всё что требуется для настройки простого действия, поэтому нажмите
на *Сохранить* в диалоге действия.

[comment]: # ({/new-c1762601})

[comment]: # ({new-61999602})
#### Получение оповещения

Теперь, с настроенной отправкой оповещений вам на самом деле может быть
интересно получить одно оповещение. Чтобы помочь с этим, мы попробовать
увеличить нагрузку на наш узел сети - так, чтобы наш
[триггер](trigger#добавление_триггера) "зажегся" и мы получили бы
оповещение о проблеме.

Откройте консоль на вашем узле сети и выполните:

    cat /dev/urandom | md5sum

Вы можете запустить один или несколько [этих
процессов](http://en.wikipedia.org/wiki/Md5sum).

Теперь перейдите в *Мониторинг → Последние данные* и посмотрите как
увеличиваются значения 'Загрузка CPU'. Вспомните, для нашего триггера
"поджигание" наступает при значении 'Загрузка CPU' больше '2' в течении
3 минут. Как только это произойдет:

-   в *Мониторинг → Проблемы* вы должны увидеть триггер с мигающим
    состоянием 'Проблема'
-   вы должны получить оповещение о проблеме на ваш e-mail

::: noteimportant
Если оповещения не работают:

-   Проверьте еще раз, что настройки e-mail и действия были
    сконфигурированы верно
-   Убедитесь, что созданный вами пользователь имеет по крайней мере
    права на чтение узла сети который генерирует событие, как отмечается
    в шаге *[Добавление пользователя](login#добавление_пользователя)*.
    Пользователь, входящий в группу 'Network administrators' должен
    иметь, по крайней мере, доступ на чтение группы узлов сети 'Linux
    servers', к которой принадлежит наш узел сети.
-   Кроме того, вы можете проверить журнал действий перейдя в *Отчеты →
    Журнал действий*.


:::

[comment]: # ({/new-61999602})
